林鄭月娥稱簽證關乎有否遵守基本法及本地法律

林鄭月娥稱外國記者簽證關乎有否遵守基本法及本地法律
2018-10-12 HKT 09:54

行政長官林鄭月娥出席本台英文節目解釋施政報告，有外國傳媒致電節目，提到去年英國保守黨人權委員會副主席羅傑斯被拒入境，林鄭月娥曾經說這屬外交事務，但早前香港外國記者會副主席馬凱被拒簽證，林鄭月娥就回應這是特區政府的決定，兩者是否自相矛盾。

林鄭月娥指對方先入為主下定論，她重申出入境政策屬特區政府內部事務，入境處處長按法律和個別情況作出決定，當局不會公開每宗個案決定的原因。

主持追問林鄭月娥，過去曾說如果出入境問題牽涉外交，就屬中央政府事務，今次在馬凱的簽證問題上，是否亦涉及外交成分。林鄭月娥回應，根據基本法，部分特區事務或涉及國家利益，作為特首是對特區政府和中央政府雙負責，香港享有高度自治，但非完全自治。

被問到外國記者簽證事務是否有可能涉及外交，林鄭月娥說，這並非外交或本地事務問題，而是關乎有無遵守基本法及本地法律，前特首梁振英沒有參與馬凱被拒續發簽證的決定。

至於香港外國記者會會址續租問題，林鄭月娥說，租約在2023到期前，政府沒有任何處理續租問題的計劃。她強調歡迎外國記者到香港工作，但呼籲雙方要相互尊重，而提供平台予人鼓吹港獨，明顯並不尊重特區政府。

其實取消關係法，班港共狗官都未必驚。

應該要直接制裁班狗官，佢地先唔敢再賣港

點會唔驚。班商家佬無錢賺，實出聲反林鄭

同鬼佬講違反基本法，根本無犯法
咁柒都講得出口

就算係提倡港獨
咁又犯左家下邊條法丫

真係犯左現行基本法及本地法律既話, 你地一早就抓左陳浩天啦
洗日日係到搬龍門?

遊客都會犯基本法

淋病到時英國居留權都申請唔到
自己留係度

你地可以點？
放生保皇狗啦
我睇下你地點死

第一次聽批簽證會關憲法事

好快你唔識背習思想都違反基本法

犯法就拉人啦，成撚日話人犯法又唔拉人
咁到底有無犯法架

佢地個個攞外國護照，拍拍蘿友就走人啦，
除非你話外國合作幫手清算就話驚你姐

好似 Marco Rubio 個香港人權及民主法，係講制裁港奸官員，應該可以打中狗官死穴

不過唔知幾時通過

CLS

佢做過乜？ 主持一個午餐會？

佢有話支持陳浩天咩？ 佢係民族黨黨員咩？

犯咗基本法要罰幾多錢同坐幾多年監?

仲比佢地keep外國藉已經好唔合理。
777咁搞法，出師有名，好難唔通過

之前個個覺得gphone搵rubio只係做樣唔會過到
但依家歐盟又出聲屌港共 美中又開緊戰

政府經常將憲法同刑法混為一談
博啲盲毛唔識
聽到犯法就鬧人

憲法明明用嚟壓制政府

香港教育以往無教呢啲嘢
唔識其實好正常
唔知依家教通識嘅老師會唔會教

打比英外相講囉
你老公又係英國佬大家有計傾

唔會
教左咪厄唔到市民

呢啲嘢根本應該反對派喺街教

仲要而家正苦以為自己講就當係真
普通法之下解釋權從來都唔喺行政同埋立法機關
就算律政司都成日俾法庭屌

屌一味反dq
雙普選